**1383. – Sedum reflexum** L. – Plante vivace de 20-40 cm, glabre, verte, à souche non fruticuleuse, émettant de nombreux rejets stériles verdâtres à feuilles lâchement imbriquées ; tiges dressées, à peine compressibles ; //feuilles linéaires-cylindracées, cuspidées, prolongées à la base, //non ponctuées, les caulinaires remontant en fausses bractées dans l'inflorescence ; fleurs d'un jaune vif, subsessiles, en corymbes réfléchis avant la floraison ; //sépales épaissis au sommet, aigus ; 5-8 pétales, étalés; //bases des filets poilues.
Varie à tiges et feuilles glauques (S. rupestre L.) ; à fleurs d'un jaune pâle (S. albescens Haw.).
Rochers, murs et bois, dans presque toute la France. – Europe, surtout centrale et boréale. = Juin-août.